{
    "question": "Keliling 1 kuadran dengan jari jari lingkarang 14 cm itu berapa ya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "22/7x14x14=22x2x14=44x14=616",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ltglh-60-ltklj-70-a-jika-luas-juring-klj-420-cm-552",
            "question": "&lt;GLH = 60\u00b0 ; &lt;KLJ = 70\u00b0    a. Jika luas juring KLJ = 420 cm\u00b2 , hitung luas juring GHL\r\nb. Jika panjang busu HG = 420 cm , hitung panjang busur KJ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>a. luas juring KLJ/ sudut KLJ = Luas juring GHL/ sudut GHL<br>420/ 70 = LJ KLJ/60<br>420 x 60 = 70 x LJ KLJ<br>360\u00a0 \u00a0 =\u00a0  Luas Juring KLJ<br>\u00a0<br>b. PBusur HG/ sudut GHL = PBusur KJ/ sudur KLJ<br>420 / 60 = PB KJ / 70<br>60 x PB KJ = 420 x 70<br>PBusur KJ = 490 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-linear-a-3s11-28-b-25-4y-6y15-c-64-112",
            "question": "Tentukan persamaan linear    a). 3s+11=-28\r\nb). 25-4y = 6y+15\r\nc). 6/4 + 2 = 4\r\nd). 6x + 5 = 26-x\r\ne). 2-4x =3\r\npliaa tlng d jawab yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3s+11=-28<br>3s=-28-11<br>3s=-39<br>s=-13<br><br>25-4y=6y+15<br>4y+6y=25-15<br>10y=10<br>y=1<br><br>6x+5=26-x<br>6x+x=26-5<br>7x=21<br>x=3<br><br>2-4x=3<br>4x=2-3<br>4x=-1<br>x=-1/4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-1-x2y-2-722",
            "question": "Bentuk sederhana dari:\r\n/ 1-x\u00b2y-\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di akarkan semua menjadi<br><br>[tex] \\frac{ \\sqrt{1} - \\sqrt{x^{2} } }{  \\sqrt{y^{2}} } [/tex] = [tex] \\frac{1-x}{y} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-daerah-area-pertanian-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panj-449",
            "question": "suatu daerah area pertanian berbentuk persegi panjang dengan panjang 7 cm dan lebar 4 cm jika skala yang digunakan 1 : 100.000, berapakah luas sebenarnya area pertanian tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=7x4=28<br>28x100.000=2.800.000cm atau 28km<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas=7cm\u00d74cm=28cm<br>Skala=28cm\u00d71/100.000<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =28cm\u00d7100.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =2.800.000cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 =28km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-jika-24m-12-itu-jawabanya-brp-sih-ganama-kasih-tau-caranya-636",
            "question": "Gan jika 24m = 12 itu jawabanya brp sih gan,ama kasih tau caranya ane masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pindah ruas aja\u00a0<br>m = 12 / 24 = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24M=12<br>M=12/24<br>M=1/2<br>Mungkin seperti ituu ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-nilai-x-dari-persamaan-3-per-5-x-2-per-6-x-2-312",
            "question": "Berapa nilai x dari persamaan\u00a03 per 5\u00a0X\u00a0- 2 per 6 X = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{3x}{5}  -  \\frac{2x}{6} = 2 \\\\ \\\\   \\frac{18x}{30} -  \\frac{10x}{30} = 2 \\\\  \\\\  \\frac{8x}{30} = 2 \\\\  \\\\ 8x = 60 \\\\  \\\\  \\frac{15}{4} = x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-diagonal-sebuah-persegi-panjang-adalah-10-cm-jika-lebar-660",
            "question": "panjang diagonal sebuah persegi panjang adalah 10 cm. jika lebar persegi panjang tersebut adalah 6 cm . maka keliling persegi panjang adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling= 10x2+6x2 =32",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjangnya 8cm<br>maka:<br>8+6+8+6=28cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-menggunakan-dik-dit-dan-jawab-pak-niman-membeli-2-peti-755",
            "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-7-cm-panja-689",
            "question": "Tentukanlah:     keliling lingkaran\u00a0 yang berjari - jari 7 cm.\r\npanjang jari - jari lingkaran jika keliling lingkarannya 314 cm dan \u03c0 = 3,14\r\npanjang diameter sebuah lingkaran yang kelilingnya 110 cm dengan \u03c0 = 22/7\r\nbesar sudut bdc, jika besar sudut aoc = 82 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=7cm\\\\\nkell=2 \\pi r=2(\\frac{22}{7})(7)\\\\\nkell=44cm\\\\\\\\\nkell=314\\\\\n2 \\pi r=314\\\\\n2(3,14)r=314\\\\\nr=50cm\\\\\\\\\nkell=110\\\\\n\\pi d=110\\\\\n(\\frac{22}{7})d=110\\\\\nd=35cm[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}